<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Swift on Евгений Елчев</title>
    <link>https://jonfir.github.io/tags/swift/</link>
    <description>Recent content in Swift on Евгений Елчев</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru_RU</language>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Oct 2019 14:41:24 +0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://jonfir.github.io/tags/swift/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Функциональный Swift — это просто</title>
      <link>https://jonfir.github.io/blogs/it/easy-fp-swift/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:41:24 +0700</pubDate>
      <guid>https://jonfir.github.io/blogs/it/easy-fp-swift/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В статьях о функциональном программировании много пишут о том, как ФП подход улучшает разработку: код становится легко писать, читать, разбивать на потоки и тестировать, построить плохую архитектуру невозможно~~, а волосы становятся мягкими и шелковистыми~~.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Недостаток один — высокий порог входа. Пытаясь разобраться в ФП, я столкнулся с огромным количеством теории, функторами, монадами, теорией категорий и алгебраическими типами данных. А как применять ФП на практике, было неясно. Кроме того, примеры приводились на незнакомых мне языках — хаскеле и скале.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Структура iOS проекта</title>
      <link>https://jonfir.github.io/blogs/it/ios-project-structure.md/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:40:40 +0700</pubDate>
      <guid>https://jonfir.github.io/blogs/it/ios-project-structure.md/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Привет. В этой статье поговорим о структуре папок в проекте. Это не популярная тема для статей, но правильная структура папок влияет на удобство навигации.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Инверсия управления в iOS</title>
      <link>https://jonfir.github.io/blogs/it/ioc-ios/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jul 2018 15:23:11 +0700</pubDate>
      <guid>https://jonfir.github.io/blogs/it/ioc-ios/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В последнее время я все чаще слышу о DI. Им интересуются мои студенты в Geek University, его упоминают в чатах. Хотя паттерн далеко не молод, многие не совсем верно его понимают.&#xA;Часто под DI подразумевают фреймворк, например, typhoon или swinject. В статье подробно разберем принципы реализации DI, а также принцип IoC.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
